【華為Mate X】Samsung摺芒技術被偷？ 賣畀中國公司獲利$1億

三星（SAMSUNG）Galaxy Fold摺芒手機近日曝光，將智能手機推向新里程。華為也不甘落後，今日發佈了新款摺芒機Mate X，看起來比三星的更薄，宣傳更聲稱「世界上最快的5G摺芒機」。國產手機緊貼三星陸續推出，但去年11月，南韓爆出了一單官司，水源檢察署起訴11名被指向中國洩露三星OLED摺芒技術的工作人員，意味中國取得OLED技術並不「單純」。

報道稱，涉案人員成立一間獨立的空殼公司，獲取三星的使用設備和螢幕圖紙。然後，他們在中國轉售這些文件，非法獲利155億韓圜（約1.08億港元）。這11名被告當中，有3人（包括公司CEO）已經被捕，等待法院開庭審判。

控方提到，遭洩漏的技術為三星顯示器公司經歷6年的研發成果，其間投入38名工程師，投資更高達1,500億韓圜（約10.5億港元），甚至被指定為南韓工業技術保護法所保障的國家核心技術。

據了解，OLED螢幕與傳統液晶顯示螢幕相比，多了輕薄、高亮度、耗電量低等特點，隨着市場快速發展，中國相關面板產業近年也在積極開發OLED面板技術。究竟中國電訊公司有否竊取技術，還需要調查後才能獲得最終答案，但若此事屬實，必將牽出中國熱炒摺芒技術的相關企業，其後果自然十分不利，國產摺芒手機或將受此影響而推遲上市。

德國左膠視而不見

週街都摺mon

2萬銀

大陸閪文化 偷呃擄騙搶
口技世界第一 東莞三十六式
問做雞 誰與爭峰
論外交 有睇周星馳都知啦 嘴炮呀！
屋企煮飯引致霧霾 仲可以防激光
有毒氣體對人體無害
除左騙子咩都假
紙皮豬肉包，頭髮豉油，地溝油，黑心蛋，豬瘟腸
知唔知點解有大頭奶粉呀！
因為大陸閪普遍智商低下
而腦一般同頭既呎吋成正比
點知食完都係朦撚一堆！
仲要有班傻閪唔識欣賞
你估呢啲国家特產邊度都食到咩
走黎食人地既奶 啪人地既針 拆人家庭搶人屋企

渣住本垃圾国護照就屌人要人認中国人
又要仆住搶其他國家護照
死磨爛磨 面皮無限厚 到班畜生拎到
即時又扮愛国 話做中国狗最好
要其他人繼續做隻中国狗要愛国
所以話中国支那賤畜蝗蟲真係幾撚恐怖
無人格無人性唯利是圖
玩個人崇拜 當個小熊維尼係皇帝
做哂太監宮女爭住奶
丫，我唔記得左
中国係最無骨氣既地方，打亂種
滿漢明清乜撚族都有
不過呢 都係中国狗，何必分那麼細

一句 中国又贏呀！